日本公司請人問題

乜都唔識, 無相關經驗
比日本公司請左
驚比人玩, 就問個HR其實公司點解會請無經驗既人
佢話日本公司文化係寧願請個咩都唔識既新人去教
都唔想請個有經驗但同公司唔夾既人
係真唔係?

開朵啦

Yes, 日資公司奴性+階級觀念重，中意d聽話ge人做奴才, 唔中意d有自己一套ge人。

應該係因為except salary

咁其實做唔做得過,,公司絕大部份人都唔過30歲, 係d日本人先4, 50歲

人事ge話間間日資公司都好唔同，我同我fd果間已經差好遠。主要睇下你華人班 middle level management 係咪d慷部下之慨去擦日本人鞋ge人。好似我以前咁比老細逼住要同日本人social + OT 就真係嘔血

基本上ge共通點有 Seniority system ，人工係uniform pay scale， 做又36, 唔做又36, 內部做野好講系統同紀律，極少炒人。

真係要睇耐D先知...但問左,,好似係得PERFORMANCE BONUS,,人工唔一定年年加....但我覺得我無經驗,,暫時唔見佢西,,都會做住先

聽話就乜都得
樓上講得岩
有自己一套一定火星撞地球
你會睇唔過眼佢地啲諗法同作為

UNIQLO

點會無丁丁玩你

大公司定細公司先
如果大公司請fresh grad易理解
9成9日資大公司都係鍾意請fresh grad
日本本土大公司直情剩係請fresh grad添

唔識分大細，但有自己工廠，日本香港都有公司

邊行呀

因為上一份工真係好西，搞到我要咁假設左先

驚比人起底唔講得

你估香港得你一間日資公司咩

妖我教緊d同事上連登呀嘛